Question List:
1. Which of the following is FALSE about abstract classes in Java?
    (A) If we derive an abstract class and do not implement all the abstract methods, then the derived class should also be marked as abstract using ‘abstract’ keyword
    (B) Abstract classes can have constructors
    (C) A class can be made abstract without any abstract method
    (D) A class can inherit from multiple abstract classes.
   Ans: (D)
2. Which of the following is true about inheritance in Java?
    (A) Private methods are final.
    (B) Protected members are accessible within a package and inherited classes outside the package.
    (C) Protected methods are final.
    (D) We cannot override private methods. 
   Ans: (A)
3.What is instance variable?
    (A) Instance variables are static variables within a class but outside any method.
    (B)Instance variables are variables defined inside methods, constructors or blocks.
    (C)Instance variables are variables within a class but outside any method.
    (D)None of the above.
   Ans: (C)
4.What invokes a thread's run() method?
    A - JVM invokes the thread's run() method when the thread is initially executed.
    B - Main application running the thread.
    C - start() method of the thread class.
    D - None of the above.
   Ans: A
5.which operator is considered to be with highest precedence?
    A - () , []
    B - =
    C - ?:
    D - %
   Ans: A
	
6.Which is a reserved word in the Java programming language?
    A.	method
    B.	native
    C.	subclasses
    D.	reference
   Ans: B
7.Which one of the following will declare an array and initialize it with five numbers?
    A.	Array a = new Array(5);
    B.	int [] a = {23,22,21,20,19};
    C.	int a [] = new int[5];
    D.	int [5] array;
   Ans: B
8.Which is a valid declarations of a String?
    A.	String s1 = null;
    B.	String s2 = 'null';
    C.	String s3 = (String) 'abc';
    D.	String s4 = (String) '\ufeed';
   Ans:A
9.What is the numerical range of a char?
    A.	-128 to 127
    B.	-(215) to (215) - 1
    C.	0 to 32767
    D.	0 to 65535
   Ans:D
10.What will be the output of the program?
class Test 
{
    public static void main(String [] args) 
    {
        Test p = new Test();
        p.start();
    }

    void start() 
    {
        boolean b1 = false;
        boolean b2 = fix(b1);
        System.out.println(b1 + " " + b2);
    }

    boolean fix(boolean b1) 
    {
        b1 = true;
        return b1;
    }
}
    A.	true true
    B.	false true
    C.	true false
    D.	false false
   Ans:B
11.Which of the following is true about interfaces in java.

	1) An interface can contain following type of members.
	....public, static, final fields (i.e., constants) 
	....default and static methods with bodies

	2) An instance of interface can be created.

	3) A class can implement multiple interfaces.

	4) Many classes can implement the same interface.

	    (A) 1, 3 and 4
	    (B) 1, 2 and 4
	    (C) 2, 3 and 4
	    (D) 1, 2, 3 and 4
   Ans:A
12. You can declare two variables with the same name in __________.
	 A. a method one as a formal parameter and the other as a local variable
	 B. a block
	 C. two nested blocks in a method (two nested blocks means one being inside the other)
	 D. different methods in a class
	Ans: D
